let q =[];
q[0] = {
    question:" Giải Grand Slam đầu tiên trong năm là giải nào?",
    A:"Austrlia mở rộng",
    B:" Wimbledon",
    C:"Roland Garos",
    D:"Mỹ mở rộng",
    correct:1,
};
q[1] = {
    question: "Sau chiến tranh thế giới 2, phong trào giải phóng dân tộc nổi lên mạnh nhất ở đâu?",
    A:"Châu Âu",
    B:"Châu Mỹ",
    C:"Châu Á",
    D:"Châu Phi",
    correct: 4,
};
q[2] = {
    question:"Lần đầu tiên nước ta dùng bộc phá 1000 kg thuốc nổ đánh giặc là ở đâu?",
    A:"Thái Nguyên",
    B:"Điện Biên Phủ",
    C:"Ninh Bình",
    D:"Thái Bình",
    correct:2,
};
q[3] = {
    question:"Phim hoạt hình đầu tiên được công chiếu vào thời gian nào?",
    A:"28-10-1988",
    B:"28-10-1982",
    C:"28-10-1984",
    D:"28-10-1986",
    correct:2,
};

q[4] = {
    question:"Đất nước nào là quê hương của ông già tuyết? ",
    A:"Phần Lan",
    B:"Hà Lan",
    C:"Nga",
    D:"Ba Lan",
    correct:2,
};
q[5] = {
    question:"Nhạc sĩ Sô Panh gắn liền với nhạc cụ nào?",
    A:"Piano",
    B:"guitar",
    C:"Kèn Trumpet",
    D:"Violin",
    correct:1,
};
q[6] = {
    question:"Quốc kỳ nào giống hệt quốc kỳ Indonexia nhưng ngược chiều?",
    A:"Đan Mạch",
    B:"Phần Lan",
    C:"Ba Lan",
    D:"Đức",
    correct:3,
};
q[7] = {
    question:"Ngày bầu cử quốc hội khóa 12?",
    A:"20-05-2007",
    B:"25-05-2007",
    C:"30-05-2007",
    D:"20-06-2007",
    correct:1,
};
q[8] = {
    question:"Vua nào đặt nhiều niên hiệu nhất lịch sử nước ta?",
    A:"Lý Thái Tổ",
    B:"Trần Nhân Tông",
    C:"Lý Nhân Tông",
    D:"Lý Thánh Tông",
    correct:3,
};
q[9] = {
    question:"Ngọn núi nào cao nhất Nhật Bản",
    A:"Núi Dalsen",
    B:"Phú Sỹ",
    C:"Núi Nipesotsu",
    D:"Bắc Alps",
    correct:2,
};
q[10] = {
    question:"Ngọn núi nào được mệnh danh là 'Núi Phú Sỹ thứ hai' ở Nhật Bản ?",
    A:"Bắc Alps",
    B:"Núi Dalsen",
    C:"Núi Nipesotsu",
    D:"Núi Aso",
    correct:2,
};
q[11] = {
    question:"Loài động vật nào có 3 tim, 8 chi và máu màu xanh ?",
    A:"Bạch Tuộc",
    B:"Cá Heo",
    C:"Cá Voi",
    D:"Cá Mập",
    correct:1
};
q[12] = {
    question:"Ở Chùa Bộc, ngoài thờ phật, nhân dân còn thờ vị tướng nào?",
    A:"Vua Le Hoàn",
    B:"Lý Ông Trọng",
    C:"Vua Quang Trung",
    D:"Lý Thường Kiệt",
    correct:3
};
q[13] = {
    question:"Đâu không phải là một tác phẩm của họa sĩ Trần Văn Cẩn?",
    A:"Đôi bạn",
    B:"Mẹ tôi",
    C:" Em Thúy",
    D:" Em gái tôi",
    correct:1
};
q[14] = {
    question:"Địa danh Đắk Tô với những trận đánh nổi tiếng trong kháng chiến chống Mỹ thuộc tỉnh nào của khu vực Tây Nguyên?",
    A:"Đắk Lắk",
    B:" Gia Lai",
    C:"Kon Tum",
    D:" Đắk Nông",
    correct:3,
};
q[15] = {
    question:"Lớp C0220i1 được khai giảng vào ngày tháng năm nào?",
    A:"20-02-2020",
    B:"28-02-2020",
    C:"25-02-2020",
    D:"20-03-2020",
    correct:2,
};